<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Udla | Merongivian]]></title>
  <link href="http://merongivian.github.io/blog/categories/udla/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://merongivian.github.io/"/>
  <updated>2014-11-30T16:32:34-05:00</updated>
  <id>http://merongivian.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Jose Añasco]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Acta De Constitución De Un Proyecto]]></title>
    <link href="http://merongivian.github.io/blog/2014/10/26/acta-de-constitucion-de-un-proyecto/"/>
    <updated>2014-10-26T18:33:57-05:00</updated>
    <id>http://merongivian.github.io/blog/2014/10/26/acta-de-constitucion-de-un-proyecto</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Una herramienta crucial para el desarrollo de toda actividad es el
Project Charter o Acta de Constitución de Proyecto,  en la cual se
detallan cada uno de los aspectos fundamentales y cruciales de todo
Proyecto, es aquí donde delimitamos nuestro alcance, definimos los
objetivos, establecemos los entregables, definimos las posiciones
(Stakeholder, Clientes), asignamos responsabilidades, definimos los
planes (Financieros, Recursos, Calidad) y las consideraciones (Riesgos,
asunciones, restricciones). Es por esto que el pmbok nos dice que:
&gt; Desarrollar el acta de constitución del proyecto o Project charter es el
&gt; proceso que consiste en desarrollar un documento que autoriza
&gt; formalmente un proyecto o una fase y en documentar los requisitos
&gt; iníciales que satisfacen las necesidades y expectativas de los
&gt; interesados . En proyectos de fase múltiple este proceso se usa  para
&gt; validar o refinar las decisiones tomadas durante la repetición anterior
&gt; del proceso Desarrollar el Project Charter.</p>

<!--more-->

<p>Este documento requiere ser aprobado por : El Sponsor, Grupo de Revisión
de Proyecto, Gerente de Proyecto, Gerente de Calidad y todo aquel que
tomara decisiones en el desarrollo del proyecto. De forma que todas las
decisiones serán consensuadas y las consecuencias podrán ser  asumidas
por todos, dando a conocer a todos los involucrados  los riesgos que
están en  juego.</p>

<p><img class="center" src="http://mindavation.com/wp-content/uploads/2011/11/project-charter.png" width="340" height="250"></p>

<p><img src="https://raw.githubusercontent.com/arvida/emoji-cheat-sheet.com/master/public/graphics/emojis/pushpin.png" width="40" height="40"><em>Lecciones aprendidas:</em></p>

<ul>
  <li>Se debe tomar muy en cuenta la parte del “Caso de negocio”, por que este explica el
contexto sobre el cual se desarrolla el proyecto. Este apartado debe
estar lo suficientemente explicado para futuras revisiones</li>
  <li>El título del proyecto es parte importante del acta. Este debe generar expectativas y contribuir a crear una imagen del
proyecto.</li>
</ul>

<p>&lt;/br&gt;
&lt;/br&gt;
#### <strong>Bibliografía</strong>
  - José G.(2013). El Project Charter. Recuperado el 25/10/2014 de
    http://www.eoi.es/blogs/madeon/2013/04/15/el-project-charter/</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Propuestas De Proyectos a Organismos]]></title>
    <link href="http://merongivian.github.io/blog/2014/10/26/propuestas-de-proyectos-a-organismos/"/>
    <updated>2014-10-26T18:33:27-05:00</updated>
    <id>http://merongivian.github.io/blog/2014/10/26/propuestas-de-proyectos-a-organismos</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Para proponer un proyecto a un organismo existen varias factores que
debemos tomar en cuenta. Se debe crear un documento que contemple los
requisitos necesarios para ser presentados al organización a la que va
dirigido</p>

<p>Los principales organismos a los cuales se pueden presentar en el Ecuador
son los siguientes:</p>

<h3 id="senplades-secretaria-nacional-de-planificacin-y-desarrollo">SENPLADES (Secretaria Nacional de Planificación y Desarrollo)</h3>
<p><img class="right" src="http://1.bp.blogspot.com/-Pg8WbP5exJs/VEqKcuYJtaI/AAAAAAAAAQo/GPmqgUN3PX0/s1600/logos-02.png" width="275" height="275"></p>

<p>Es encargado de financiar proyectos de entidades ejecutivas del estado</p>

<h4 id="estructura-documento">Estructura documento</h4>

<ol>
  <li>Nombre del proyecto</li>
  <li>Localización geográfica</li>
  <li>Análisis de la situación actual (diagnóstico)</li>
  <li>Antecedentes</li>
  <li>Justificación</li>
  <li>Proyectos relacionados y / o complementarios</li>
  <li>Objetivos</li>
  <li>Metas</li>
  <li>Actividades</li>
  <li>Cronograma valorado de actividades</li>
  <li>Duración del proyecto y vida útil</li>
  <li>Beneficiarios</li>
  <li>Indicadores de resultados alcanzados: cualitativos y cuantitativos</li>
  <li>Impacto ambiental</li>
  <li>Autogestión y sostenibilidad</li>
  <li>Marco institucional</li>
  <li>Financiamiento del proyecto</li>
  <li>Anexos</li>
</ol>

<!--more-->

<h3 id="cfn-corporacin-financiera-nacional--img-http3bpblogspotcom-sbiryjmbuveqjobeomqiaaaaaaaaaqyqgon3gajytys1600logocfnjpg-325-325-">CFN (Corporación Financiera Nacional) <img src="http://3.bp.blogspot.com/-sbI_R_yJMbU/VEqJObEOMQI/AAAAAAAAAQY/QgoN3GaJytY/s1600/logo_cfn.jpg" width="325" height="325"></h3>

<p>Es una institución financiera publica, cuya misión consiste en canalizar
productos financieros y no financieros alineados al plan nacional del
buen vivir para servir a los sectores productivos del país</p>

<p>&lt;/br&gt;
&lt;/br&gt;
<em>Entre organismos internacionales encontramos los siguientes:</em></p>

<h3 id="bid--img-httpinnovationmtycicorgmxopenassetslogocontent-bidjpg-">BID <img src="http://innovationmtycic.org.mx/openassets/logocontent-bid.jpg"></h3>

<p>Es la mayor fuente de financiamiento para el desarrollo de América
Latina y el Caribe, con un solido compromiso para lograr resultados
mensurables, con una mayor integridad, transparencia y rendición de
cuentas</p>

<h3 id="oim--img-httpwwwoimorgecdrupalsitesallthemesiomcountrylogopng-">OIM <img src="http://www.oim.org.ec/drupal/sites/all/themes/iomcountry/logo.png"></h3>

<p>Esta consagrada al principio de promover una migración humana y ordenada
para beneficio de todos. En ese contexto ofrece servicios, asesoramiento
a gobiernos y migrantes; cuenta con 150 estados miembros y con 97
observadores</p>

<p>&lt;/br&gt;
&lt;/br&gt;
<img src="https://raw.githubusercontent.com/arvida/emoji-cheat-sheet.com/master/public/graphics/emojis/pushpin.png" width="40" height="40"><em>Lecciones aprendidas:</em></p>

<ul>
  <li>Para conocer exactamente cuales son los requisitos para la
presentación de proyectos debemos acudir a la entidad a la que vamos a
aplicar</li>
  <li>Es importante tener una idea clara del proyecto que vamos a presentar</li>
</ul>

<p>&lt;/br&gt;
&lt;/br&gt;
&lt;/br&gt;
#### <strong>Bibliografía</strong>
  - Secretaría Nacional de Planificación y Desarrollo. (2014). Secretaría
    Nacional de Planificación y Desarrollo. Recuperado el 26 Octubre del
    2014 de http://www.planificacion.gob.ec/author/planificacion/
  - CFN. (2014). Corporación Financiera Nacional. Recuperado el 26 Octubre
    del 2014 de http://www.cfn.fin.ec</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Arbol De Problemas Y Objetivos]]></title>
    <link href="http://merongivian.github.io/blog/2014/10/26/arbol-de-problemas-y-objetivos/"/>
    <updated>2014-10-26T18:32:27-05:00</updated>
    <id>http://merongivian.github.io/blog/2014/10/26/arbol-de-problemas-y-objetivos</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>El análisis de problemas es una de las herramientas fundamentales en la
planificación, especialmente en proyectos. El análisis del árbol de
problemas, llamado también análisis situacional o simplemente análisis
de problemas, ayuda a encontrar soluciones a través del mapeo del
problema. Identifica en la vertiente superior, las causas o
determinantes y en la vertiente inferior las consecuencias o efectos</p>

<h3 id="ventajas">Ventajas</h3>

<ul>
  <li>Esta relaciona e identifica problemas reales y presentes mas que
problemas aparentes, futuros o pasados</li>
  <li>El problema se puede desglosar en proporciones mas manejables y
definibles. Esto permite priorizar mas claramente en relación a que
problema o tema es mas importante y esto a su vez, permite enfocar los
objetivos haciendo mas efectiva su influencia</li>
  <li>Hay un mayor entendimiento del problema y por lo general, nos
interconecta con las causas mas contradictorias</li>
</ul>

<!--more-->

<h3 id="propsito">Propósito</h3>

<p>Contar con una herramienta visual multipropósito para identificar y
priorizar problemas, objetivos o decisiones. El problema principal es
representado como el tronco de un árbol y los factores relevantes,
influencias y resultados se reflejan como raíces y ramas</p>

<p><img class="center" src="http://sorprendeatucorazon.com/wordpress/wp-content/uploads/2012/06/ARBOL1-300x235.jpg" width="400" height="320"></p>

<p><img src="https://raw.githubusercontent.com/arvida/emoji-cheat-sheet.com/master/public/graphics/emojis/pushpin.png" width="40" height="40"><em>lecciones aprendidas:</em></p>

<ul>
  <li>Un árbol de decisiones puede usarse para ilustrar los costos y
beneficios asociados con decisiones</li>
  <li>Un árbol de problemas ilustra las variables dependientes e
independientes que afectan un problema en particular y es muy útil
para entender las causas subyacentes de problemas complejos</li>
  <li>Un árbol de objetivos puede ser usado para discernir necesidades
prioritarias. Los arboles de problemas y objetivos</li>
</ul>

<p>&lt;/br&gt;
&lt;/br&gt;
#### <strong>Bibliografía</strong>
  - Canales F.(2005). El árbol de problemas. Recuperado el 25/10/2014 de
    http://www.sswm.info/sites/default/files/reference_attachments/SECRETARIA%20TECNICA%20DE%20PLANIFICACION%20El%20arbol%20De%20Problemas-SPANISH.pdf
  - Strategic Planning for Local Government. Gerald L. Gordon.
    International City/County Management Association. Julio 2005..</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Gestión De Proyectos]]></title>
    <link href="http://merongivian.github.io/blog/2014/10/26/gestion-de-proyectos/"/>
    <updated>2014-10-26T14:17:07-05:00</updated>
    <id>http://merongivian.github.io/blog/2014/10/26/gestion-de-proyectos</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="introduccin">Introducción</h3>

<p>La <strong>gestión de proyectos</strong> también conocida como gerencia o administración
de proyectos es la disciplina que guía e integra los procesos de
<strong>planificar, captar, dinamizar, organizar</strong> talentos y administrar
recursos, con el fin de culminar todo el <strong>trabajo requerido</strong> para
<strong>desarrollar un proyecto</strong> y cumplir con el alcance, dentro de límites de
tiempo, y costo definidos: sin estrés y con buen clima interpersonal.
Todo lo cual requiere liderar los talentos, evaluar y regular
continuamente las acciones necesarias y suficientes.</p>

<h3 id="qu-es-un-proyecto">Qué es un Proyecto?</h3>
<p>Las organización desarrollan trabajos. Generalmente los trabajos
envuelve operaciones y/o proyectos. Estas operaciones y proyectos
comparten ciertas características:
- Son desarrollados por personas
- Están restringidos por recursos limitados
- Son planificados, ejecutados y controlados
La diferencia entre las operación y los proyectos es que en las primeras
los trabajos son repetitivos y continuos mientras que en los segundos,
el trabajo es temporal y único. Se entiende por proyecto a <strong>un esfuerzo
temporal para crear un único producto o servicio</strong></p>

<!--more-->

<p><img class="center" src="http://project.eprowin.com/images/esquema.jpg"></p>

<h3 id="qu-es-un-portafolio-">Qué es un Portafolio ?</h3>
<p>Un portafolio es un <strong>conjunto de proyectos, programas y/o operaciones</strong> que
tienen un objetivo/tema en común</p>

<h3 id="qu-es-un-programa-">Qué es un Programa ?</h3>
<p>Un programa es un <strong>conjunto de proyectos</strong> relacionados</p>

<h3 id="qu-es-la-direccin-">Qué es la Dirección ?</h3>
<p>Es la <strong>orientación</strong> dada a un proyecto, programa, portafolio,
hacia un fin determinado</p>

<p>&lt;/br&gt;
  <img src="https://raw.githubusercontent.com/arvida/emoji-cheat-sheet.com/master/public/graphics/emojis/pushpin.png" width="40" height="40"><em>Tips:</em></p>

<ul>
  <li>Una vez que un proyecto se acaba y se convierte en un proceso, debe pasar
a formar parte del portafolio de proyectos de la empresa</li>
</ul>

<h3 id="estructura-para-la-gestin-de-proyectos">Estructura para la Gestión de Proyectos</h3>

<ul>
  <li>
    <p><strong>Fases y Ciclo de Vida</strong></p>

    <p>Como los proyectos son iniciativas únicas, envuelven un cierto grado de
incertidumbre. Las organizaciones que realizan proyectos generalmente
los dividen en fases para proveer un mejor control administrativo y
mejores accesos a las diferentes operaciones que se realizan en los
proyectos.</p>

    <p>Cada fase de un proyecto esta marcada por la finalización de uno o
algunos entregables. Un entregable es un trabajo tangible y verificable
como un estudio realizado, un diseño detallado o un prototipo. Los
entregables son parte de una secuencia lógica general diseñada para
garantizar la definición apropiada del producto del proyecto</p>
  </li>
  <li>
    <p><strong>Tipos de Procesos Existentes</strong></p>

    <p>El PMBOK describe la gestión de proyectos en términos de sus procesos
componentes y de sus interacciones con la finalidad de enfatizar la
importancia de la integración.
Se entiende como proceso a una serie de acciones que dan un resultado.
Los procesos de un proyecto son desarrollados por personas y
generalmente caen en una de las siguientes categorías:
  + <strong><em>Procesos de gestión de proyectos</em></strong>, que están enfocados a describir y
    organizar el trabajo de un proyecto
  + <strong><em>Procesos orientados a productos</em></strong>, enfocados en especificar y crear el
    producto del proyecto</p>
  </li>
  <li>
    <p><strong>Procesos de Gestión de Proyectos</strong></p>

    <p>Los procesos de gestión de proyectos y los orientados a productos
interactúan entre si a lo largo del proyecto para lograr los objetivos
planteados</p>

    <p><img class="center" src="http://blog.iedge.eu/wp-content/uploads/2011/09/IEDGE-SITI-19.jpg" width="480" height="180"></p>

    <ul>
      <li>
        <p><strong><em>Iniciación</em></strong></p>

        <p>Se reconoce que un proyecto o una fase debe comenzar</p>
      </li>
      <li>
        <p><strong><em>Planificación</em></strong></p>

        <p>Se mantiene un esquema trabajable para cumplir las necesidades del
negocio sobre las cuales el proyecto debe tratar</p>
      </li>
      <li>
        <p><strong><em>Ejecución</em></strong></p>

        <p>Se coordinan personas y otros recursos para llevar a cabo el plan</p>
      </li>
      <li>
        <p><strong><em>Control</em></strong></p>

        <p>Se asegura que los objetivos del proyecto están siendo satisfechos
mediante el monitoreo y medición progresiva y tomando acciones cuando
sea necesario</p>
      </li>
      <li>
        <p><strong><em>Cierre</em></strong></p>

        <p>Se formaliza la aceptación del proyecto o de la fase siendo llevada a
una finalización ordenada</p>

        <p><img src="https://raw.githubusercontent.com/arvida/emoji-cheat-sheet.com/master/public/graphics/emojis/pushpin.png" width="40" height="40"><em>Tips:</em>
* Se debe prestar mayor atención a las etapas de ejecución y
  control, son las importantes y en las que se realiza una mayor
  inversión de tiempo/dinero</p>
      </li>
    </ul>
  </li>
</ul>

<p>&lt;/br&gt;
&lt;/br&gt;
#### <strong>Bibliografía</strong>
  - Castillo J.(2012). resumen PMBOK. Recuperado el 25/10/2014 de
    http://www.cc.uah.es/jlcastillo/PP/media/PMBOK-RESUMEN.pdf
  - Gestión de Proyectos. Recuperado el 25/10/2014 de
    http://es.wikibooks.org/wiki/Gesti%C3%B3n_de_proyectos#Partes_interesadas</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Oracle Audit Vault]]></title>
    <link href="http://merongivian.github.io/blog/2014/10/23/certificacion-de-bases-de-datos-clase-number-4/"/>
    <updated>2014-10-23T05:56:02-05:00</updated>
    <id>http://merongivian.github.io/blog/2014/10/23/certificacion-de-bases-de-datos-clase-number-4</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="oracle-audit-vault">Oracle Audit Vault</h3>

<p><img class="right" src="/images/posts/audit-vault-principal.png"></p>

<ul>
  <li>Recopila y consolida los datos de auditorías de manera transparente, brindando valiosos conocimientos respecto de quién hizo qué a cuáles datos y cuándo lo hizo</li>
  <li>Con los informes de Audit Vault, las notificaciones de alertas, y la administración depolíticas de auditoría centralizada, los
riesgos de amenazas internas y el costo de cumplimiento son altamente
reducidos.</li>
  <li>Aprovecha la seguridad de la base de datos líder del sector de Oracle y
la tecnología de data warehousing para administrar, analizar, almacenar, y archivar grandes
volúmenes de datos de auditoría.</li>
</ul>

<!--more-->

<h3 id="caracteristicas">Caracteristicas</h3>

<ul>
  <li>Recopilación y Consolidación de Datos de Auditoria de manera
transparente</li>
  <li>
    <p>Informe Simplificado de cumplimiento</p>

    <p><img src="/images/posts/audit-vault-informe.png"></p>
  </li>
  <li>
    <p>Detección Anticipada de Amenazas con Alertas</p>

    <p><img src="/images/posts/audit-vault-alerta.png"></p>
  </li>
  <li>Seguridad y Escalabilidad</li>
  <li>Reducción los costos de IT con las políticas de Oracle Audit Vault</li>
</ul>

<h3 id="pasos-para-la-implementacin-de-audit-volt">Pasos para la implementación de Audit Volt</h3>

<p>1.- Subir base de datos oracle vault
2.- Creat usuario en base remota</p>

<div><div class="CodeRay">
  <div class="code"><pre><span class="class">create</span> user avagusr01 identified <span class="keyword">by</span> oracle_4U
</pre></div>
</div>
</div>

<p>3.- Ejecutar permisos con scriptk</p>

<div><div class="CodeRay">
  <div class="code"><pre><span class="error">@</span>/home/oracle/oracle/product/<span class="float">10.3</span><span class="float">.0</span>/av_agent_1/av/scripts/streams/source/zarsspriv.sql
</pre></div>
</div>
</div>

<p>4.- Setear Oracle Home</p>

<div><div class="CodeRay">
  <div class="code"><pre>export ORACLE_HOME=/home/oracle/oracle/product/<span class="float">10.3</span><span class="float">.0</span>/agent
</pre></div>
</div>
</div>

<p>5.- Arrancar el agent en el directorio $ORACLE_HOME/bin</p>

<div><div class="CodeRay">
  <div class="code"><pre>./avctl start_agent
</pre></div>
</div>
</div>

<p>6.- Cambiamos el sourcename</p>

<div><div class="CodeRay">
  <div class="code"><pre>./avorcldb setup -srcname aci040_db
</pre></div>
</div>
</div>

<p>7.- Creamos el collector en la base de datos audit volt</p>

<div><div class="CodeRay">
  <div class="code"><pre>avorcldb add_collector -srcname aci040_db -agentname agaci040lab -colltype DBAUD -collname colaci040lab
</pre></div>
</div>
</div>

<iframe class="youtube-player" type="text/html" width="640" height="385" src="https://www.youtube.com/embed/4ZE8-ds4-2w" allowfullscreen="" frameborder="0">
</iframe>

<h3 id="conclucin">Conclución</h3>

<ul>
  <li>Brinda una avanzada solución de auditoría que a ayuda
a simplificar los informes de cumplimiento, detectar las amenazas con
alertas anticipadas, reducir el costo de cumplimiento y garantizar los
datos de Auditoría</li>
  <li>Automatiza el proceso de análisis y consolidación, convirtiendo los
datos de auditoría en un recurso de seguridad clave para ayudar a
superar los desafios de cumplimiento y seguridad del mismo</li>
  <li>Aprovecha las capacidades comprobadas de particionamiento y
depósito de datos para alcanzar escalibilidad y almacenamiento
masivo</li>
</ul>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
